屋企人入咗醫院

大家當睇故仔啦！
第一次出post，可能打到一舊舊，請見諒。

兩個月前屋企人突然中風入左醫院，好記得當時係夜晚7點幾，我喺學校上上下堂收到入院嘅訊息。我第一個反應係呆左，對於中風入院係零概念。

之後出奇地好冷靜，選擇做埋手頭上就做好嘅group project。十分鐘後就即刻狗衝去醫院，途中好彩有同男朋友傾住電話，唔係肯定呆咗係到喊唔知要點做。

去到醫院嘅情況都唔算最壞，但亦都唔樂觀。爸爸啱啱醒翻，但病情好唔穩定，中風程度算嚴重，醫生都講晒最懷情況同要家人做好心理準備。

呢段時間真係20幾年以黎最難過。因為爸爸突然入院，全家人都好慌張，一黎爸爸之前冇明顯既病徵，亦冇不良嗜好，最多食得唔太健康，二黎唔相信呢啲電視劇嘅狗血情節真係會發生係自己身上。

因為要去醫院嘅關係，由每星期有一日 dayoff 休息，變到每日每節都去陪爸爸。每日唔係喺學校、屋企，就係喺醫院。完全冇晒時間做自己野，翻學上堂已經好勉強，group project 已經盡力做，奈何仍然俾同學話係freerider 。

係好辛苦咖啦，但點都唔及瞓係病床嘅爸爸。就算屋企人發生爭執、翻學翻得幾大壓力，同同學相處得唔好，仲成日有把聲音叫自己輕生，叫自己跳落去一了百了，我都同翻自己講，忍下忍下就過，要撐住，為左爸爸，要頂硬上！當然亦都要多謝男朋友願意聽我訴苦，一直陪住我冇嫌我麻煩。

不幸中嘅大幸係爸爸喺入院一個半月後終於由急症病房轉咗去復康病房，宜家都為左出院而努力做好多物理治療。

作為病人嘅屋企人，好想喺到分享下自己嘅感受。

好多時候呢啲意外真係會黎得好突然，當你意識到嘅時候你已經冇時間俾你慢慢接受現狀，你要做好心理準備黎緊要面對一大堆嘅問題。宜家喺病房見到爸爸，先認清佢真係老左好多嘅事實，同佢相處嘅時間真係得翻唔多，好後悔細個成日激佢，唔好好讀書。

多錯字勿屌

好好珍惜同屋企人相處既時間
比多啲支持佢 一定會好返嫁！
樓主都唔好比咁大壓力自己 加油

god bless

加油

依家知都未遲！

親戚都岩岩中風過身，我覺得有時候有啲野係整定既，唔洗太擔心，把握現在喇

Btw 樓主group mates 好賤

你d同學唔知咩事? 點解咁都會話你freeride

多謝你

放鬆啲啦
上個月老豆都入過icu 仲要打強心針
明你咩感覺
加油啦 一定會無事

有同其中一兩個同學講過咩事，不過唔怪得其他人，的確自己做得唔夠好

覺得你freeride就freeride 邊個仲會理/信你

口德+1

多謝你！希望你爸爸都早日康復

加油樓主

佢無事啦 翻左屋企 等遲啲入翻去做手術
你老豆都一定無事
至少你低谷個陣有男朋友
我就。。。

樓主要多啲陪佢呀

btw 祝福世伯

我明 基本上而家一見到屋企打電話黎..個心就離一離

樓主加油

輕生呢個念頭真係唔可以有！
唔理係咪為左屋企人先唔咁做
壓力太大可以搵方法解決 輕生係個好傻嘅決定
不論係搵人傾訴又好 搵樣活動或者一樣野令你舒緩壓力又好
就係唔可以輕生

不久以前有位身邊嘅朋友都係諗唔開 輕生左
我難過嘅係佢所面對嘅壓力係無人明白 所以無人幫到佢
佢亦無一個好啲途徑去解決方法 所以做左傻事

雖然唔係好關事 但因為呢件事令我唔想再有人會因為諗唔開而死 不論係咪我識嘅人
所以你都要加油

你細心啲留意下身邊啦，一定有人默默咁關心緊你咖

開頭屋企人太緊張，話有幻聽，成日聽到手機響
真係聽到個心都離一離

樓主加油！撐住！
我都明 我都試過 日日自己偷偷地喊 係屋企人面前又要扮堅強 好好珍惜同屋企人相處既時光

多謝你
你都唔好太內疚啦，你朋友都唔想你咁難過，
呢幾日都有去跑下步，嘗試分散下注意力